[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

長話短說，綜合而家嘅形勢，一般認識譬如上街遊行，不合作運動，對於 和理非 黎講相對有一定嘅風險，一時又話有內姦/黑警濫用暴力/打人(你明的)，所以部分行動嘅參與度唔高。

以下一種非主流嘅抗爭方法，希望可以幫到大家。歡迎bro sis 一齊探討探討!

小女子第一次出post請唔好推太大力

Noise-masking抗爭法， 又名Pots and Pans敲鍋法。喺亞洲國家從未有過， 所以Pot and Pan Revolution冇咩人知。如果香港有的話，會係SEA第一個先驅 。

有好多國家之前都有用過呢個抗爭方法。特別係當警察用暴力對待市民、吾準人上街遊行既時候，衍生出嚟嘅一個民間智慧方法。好多大家耳熟能詳嘅國家，e.g.加拿大，智利，阿根廷，墨西哥等等都有過先例。

Noise-making法有兩種實行嘅方法，一種就係街敲鍋，另外一種呢就係喺屋企打或者係車入面打。佢既好處就係:
- 參與度高
只要屋企有野可以敲就可以join
‐ 夠water 夠flexible
可以系任何時間地點進行。香港禁密集有人敲野附近都實聽到，不過如果縮細範圍效果當然更好。仲可以同其他行動同時進行
- 絕對和理非
和平喺屋企敲鍋，非常之理性，又非暴力
- 鼓舞士氣
聲音可以傳播萬里，rythm可以提升士氣，古代打仗都有依套啦

Source:
中文好少source 英文為多 歐洲文最多
Wiki:
簡介:
相:
新聞報道: 自行去ProQuest search大把

學術論文: 懶係野cite-cite
Ozarow, D. 2014, "WHEN ALL THEY THOUGHT WAS SOLID MELTED INTO AIR: Resisting Pauperization in Argentina during the 2002 Crisis", Latin American Research Review, vol. 49, no. 1, pp. 178-202,285-286,288-289.

打錯rhythm染左。。

屌 真係柒

自推

Push

可以喎

開埋支鐳射燈射上天

好似係和理非最鐘意嘅行為

好似有人提議過每晚10點係屋企嗌口號

推可以同其他手段同時做，不過要做好宣傳，唔係人地唔知我地make noise for what

推

深水埗最啱用

求幫promo下

push

建議同時全民開電筒向外射

幾好 每晚幾點？

都可以不過唔夠聲勢

黃金時間八九點左右? 要搞的話要在開一個新post 仲要請啲文宣

Can't agree more

Push & 借位 post

（尋失物) 今日13/8 喺機場唔見咗個背囊

緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

又或者敲啲節奏性強既野，激勵士氣

香港人最叻投訴，阻人休息殺你全家

PUSH....

我都覺得投訴會系個問題
可以點搞

支持

無辦法，根本性既問題。大部份人都未準備好要抗爭，因為仲係生活得好好，you know?

盡力而為吧!

絲打有料
欣賞！
可以設立一啲平台約齊時間敲

需要搵人幫拖 如果開全到去啲大機構就好

不如響屋企晾衫，全部黑色衫

goodest idea

亞美尼亞都有

黎緊818記住帶埋啲樂器去make noise

拿 make noise還make noise
唔好拎黎打人 完全直線呼籲
唔好變生番

由細到大
香港人係我心目中一直都係有質素

所以
請share

而家啲武器定義咁廣泛 我個人比較支持喺屋企搞

和平抗議最支持

推 好多人係勝利球迷心態
愈多人做就愈多人跟
其實有助爭取or保住支持

721 811 強推我地需要簡單同市民的共嗚法

不如學ice bucket challenge ，當一陣潮流咁玩

仲可以幫大家記住個pattern

Sounds good

推

快啲做

有人提議過叫口號

十分支持

一路叫一路射

做文宣，約一次

諗住點做？

中point
半夜三更係狗舍附近搞

覺得幾得意，不過要取其精華唔可以照用，否則實在太危險⚠️
喺屋企叫口號無疑係自爆地址同身份
咁啱隔離屋住着個黑警或者深藍就gg ，我地在明人地在暗啊！

但呢條橋重點在於：
1.家家戶戶都可以做
2.振奮大家士氣

細佬我提議不如大家喺屋企大堂或者附近貼poster 同文宣，或者洗樓塞信箱，甚或街頭Graffiti 📪唔好淨係得連儂牆，
一落街就全條街都係文宣，製造一種全部人都係撐緊反送中、五大訴求，ect. 既氣氛！
其實咁樣係好撚得驚人！

巴絲們覺得點，歡迎討論

推！
關鍵時刻，更需創意！

sor
心邪
我面壁

落街一路行一路大嗌

有新意

上網見到外國人用呢個term (Noise-making protest)
覺得怪怪哋不過照copy
咩叫節拍遊行呢
有冇個順口啲嘅叫法?

有撚用咩 又咪比人屌廢
堅不分化 不割席 換嚟係咁嘅野

制度變嘅時候呢班人要埋數㗎
到時佢哋後悔都嚟唔切
Btw, 我上網睇資料佢哋外國係夜晚一個時段一次過30分鐘左右

零成本 咩都要試！！

推。

一次仲要唔夠 仲要第二次

好有心
但係「係」唔係「系」
上連登整文宣麻煩用正字

警察一出就敲

十卜

打抨抨，
啲麻雀會死哂。

818 香港人加油

push!!!!

推推 全部人一齊嗌

值得研究

乜都要試下

如何面對被鄰居投訴？

有無咩pattern 參考?
利申: 鼓佬

定個時間，趁818宣傳啦

Can

岩晒我
和理非之霸

呢個可以推

要有一個節拍
唔駛多，一段/一句就夠，要易入腦易打，

約每日一個時間去做

push
首先係要文宣組 再令到各區各人都 知道
最好set個時間 例如 每晚十點 全世界一齊係 窗邊 敲個鑊

咁樣先可以 等啲 市民 唔好 忘記 同放棄， 可以增加團結性， 要一直做 直至818

樓主 你個方法好請你繼續積極 諗下 點樣可以實行出嚟

覺得掂嘅就周圍宣傳

其實每次遊行都應該要用，成日叫口號叫到人都顛

每日定一個時間

睇大家創意了

九點定十點好?
暫定半個鐘

係呀 我覺得9
因為 十點就會畀人話嘈住啲bb瞓覺

淨係每日一次

幫手推畀文宣

需要文宣整更多圖
自己整咗一張
#全世界都可以係文宣

👍🙏

梗係要放到去佢個文宣tg channel先得

QR code version

同埋烤半個鐘好攰同真係騷擾人, 我哋主要係要集氣， 即係支持我哋嘅人 由八點半開始 就要記得佢哋係有任務在身

我叫你係敲窗 一分鐘然後嗌 五大訴求缺一不可 香港人加油

推!!全港發聲!!

唔錯
星期一至四可以做
星期五集會
星期六日遊行

我睇新聞資料 外國敲成一個鐘
九點已經傳咗出去 覆水難收

我都有見到
但好似無乜宣傳

推!!!

如在晚上十一時至翌日早上七時，或在公眾假期任何時間，有噪音造成滋擾，你也可直接聯絡警方，尋求即時協助。 另外，你也可以聯絡我們的顧客服務熱線(電話及傳真2838 3111)。 顧客服務熱線服務時間：星期一至星期五：早上8:30至下午6:30，非辦公時間設有電話錄音服務。

所以9點10點做完全無問題

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q1 : 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 /英國佬都唔想收咁多新移民喇 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢 簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

Q2: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 （ ff住先）可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q3: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q4: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

幫手諗同”聲音”相關嘅宣傳口號

PUSH

Thank you for checking!

百花齊放，支持

唔好分和理非同勇武 總之有幫助都做

721 85 811

Two more

推

----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

可以一試

再推下先！

oh 你提一提，就翻唔到轉頭

如果818 人人都拎個鑊去打，做大合奏都好

用蒸餸碟都應該ok大聲